1. A Python script for calculating average heart rate crashes with ZeroDivisionError. Why?

A. Heart rate values are too high
B. The list of readings is empty
C. Using a string instead of int
D. Python version mismatch
Answer: B

2. An API returns 401 Unauthorized when fetching patient records. What is the likely cause?

A. Token missing or expired
B. Database is offline
C. Invalid HTML on frontend
D. Bluetooth disconnected
Answer: A

3. Login validation fails in a hospital portal even with correct credentials. Cause?

A. Wrong font in input box
B. Password hash comparison mismatch
C. Browser zoom level
D. CSS issue
Answer: B.

4. A chart for displaying patient vitals in JavaScript is not rendering. Why?

A. Chart container is hidden
B. JSON data keys mismatch expected format
C. User has no internet
D. Temperature readings too low
 Answer: B

5. BMI calculation in an app gives wrong results. Cause?

A. Incorrect units (e.g., height in cm instead of meters)
B. Using color codes instead of numbers
C. API request timeout
D. Browser cache
Answer: A

6. Appointment scheduler shows wrong timezones. Debug?

A. Frontend CSS is broken
B. Backend storing UTC but frontend not converting
C. Database is read-only
D. JavaScript minification
Answer: B

7. API returns 500 Internal Server Error while fetching patient records. Cause?

A. Database field is NULL or missing
B. Internet slow
C. Browser version too old
D. Font mismatch
Answer: A

8. Glucose monitor IoT readings stop updating. Cause?

A. MQTT connection lost or not subscribed
B. Sensor battery full
C. Screen brightness low
D. Database offline
 Answer: A

9. React app throws “component not found.” Likely reason?

A. Import path incorrect or file name mismatch
B. Server port blocked
C. JavaScript disabled
D. CSS missing
 Answer: A

10. Chatbot repeats responses constantly. Debug?

A. Session ID resets on each message
B. HTML validation error
C. Internet speed slow
D. Font size too small
Answer: A

11. REST API returns CORS error. Fix?

A. Enable Access-Control-Allow-Origin on server
B. Clear browser cache
C. Restart server
D. Update CSS
Answer: A

12. Billing app calculates wrong totals. Why?

A. Floating-point precision issues
B. Font size too small
C. API endpoint blocked
D. Browser theme dark
Answer: A

13. Mobile app fails to sync patient reports. Likely cause?

A. Missing internet permission in app manifest
B. CSS missing
C. Icon size incorrect
D. User login not required
Answer:

14. Temperature sensor shows negative readings. Debug?

A. Sensor calibration or ADC formula incorrect
B. Internet slow
C. Browser zoom high
D. CSS style overrides
Answer: A

15. ML model predicts only one class (0% accuracy). Cause?

A. Imbalanced training data or label encoding error
B. Python version mismatch
C. Database empty
D. Internet disconnected
Answer: A

16. Analytics dashboard shows stale patient data. Debug?

A. Cache not invalidated or refresh logic missing
B. Incorrect CSS
C. Chart font size too large
D. Screen resolution too low
Answer: A

17. SQL query returns duplicate patient records. Fix?

A. Use DISTINCT or correct join conditions
B. Increase font size
C. Clear browser cache
D. Use HTTPS
Answer: A

18. Search returns “undefined” for patient names. Cause?

A. Null or empty string in JSON response
B. CSS not loaded
C. Font too small
D. Icon missing
Answer: A

19. Telehealth video session fails to connect. Why?

A. Incorrect WebRTC TURN/STUN server credentials
B. Browser theme dark
C. Font mismatch
D. CSS file missing
Answer: A

20. Image processing script throws “File not found.” Cause?

A. Wrong file path or relative/absolute path mismatch
B. CSS missing
C. Font size too large
D. JavaScript minified
Answer: A

21. REST API returns wrong JSON format. Debug?

A. Serialization error (JSON.stringify() or model-to-dict)
B. Font missing
C. CSS file not loaded
D. Icon size mismatch
Answer: A

22. Notification service sends duplicates. Cause?

A. Message queue not acknowledged properly
B. CSS issue
C. Font mismatch
D. Browser zoom
Answer: A

23. Wearable health app crashes on startup. Likely reason?

A. Bluetooth initialization or permission missing
B. Icon missing
C. Browser offline
D. CSS missing
Answer: A

24. Flask dashboard doesn’t update after data entry. Debug?

A. Route returns cached template, not fresh database data
B. Font size mismatch
C. CSS missing
D. JavaScript minified
Answer: A

25. API allows overlapping appointments. Fix?

A. Validate time conflicts before inserting into database
B. CSS missing
C. Font too small
D. JS minification
Answer: A

26. Django app throws CSRF errors. Debug?

A. Ensure CSRF token included in AJAX request
B. CSS missing
C. Font mismatch
D. Database empty
Answer: A

27. Backend job for ECG file processing runs infinitely. Cause?

A. Missing termination condition in loop
B. Font size mismatch
C. CSS file missing
D. Browser zoom high
Answer: A

28. API rate limiter blocks legitimate staff. Fix?

A. Adjust thresholds or whitelist internal IPs
B. Font size mismatch
C. CSS missing
D. JavaScript minified
Answer: A

29. Angular patient portal doesn’t load after deployment. Why?

A. Base href or routing config incorrect in production
B. Font mismatch
C. CSS missing
D. Icon missing
Answer: A

30. AI recommendation system gives inconsistent results. Debug?

A. Backend model version mismatch with test/training version
B. Font mismatch
C. CSS missing
D. Browser offline
Answer: A.