1. A smart home lighting app doesn’t respond to user commands. What’s the most likely cause?

A. MQTT broker not connected
B. CSS not loaded
C. Wrong color setting
D. Low screen brightness
Answer: A

2. Sensor readings in an IoT dashboard update randomly. Why?


A. Wrong CSS grid layout
B. Data sampling rate not synchronized with sensor frequency
C. Database query timeout
D. Browser zoom too high
Answer: C

3. A cloud-based smart irrigation system stops after one cycle. Debug?

A.Font color mismatch
B. CSS padding issue
C. Infinite loop condition missing or scheduling logic incorrect
D. Sensor battery low
Answer: C. 

4. A mobile smart app cannot connect to a device via Bluetooth. Why?

A. Font size mismatch
B. CSS file missing
C. Wrong icon path
D. Missing Bluetooth permission or adapter initialization
Answer: D.

5. IoT data isn’t reaching the cloud server. What’s the first thing to check?

A. Device internet connectivity and API endpoint URL
B. Font color in dashboard
C. CSS overflow
D. Battery voltage
Answer: A

6. The dashboard shows “NaN” for temperature values. Cause?

A. Wrong font
B. Sensor sending string instead of numeric data
C. API key expired
D. CSS flex issue
Answer: B.

7. Smart parking sensors send duplicate occupancy updates. Debug?

A. Database locked
B. CSS hover bug
C. Debouncing or message queue acknowledgment missing
D. API limit exceeded
Answer: C. 

8. An AI-based recommendation system gives identical outputs for all users. Why?

A. Database connection slow
B. Wrong CSS color map
C. Training set too large
D. Model not updated with dynamic user data
Answer: D.

9. A face-recognition smart attendance app fails for new users. Debug?

A. Model not retrained with latest face embeddings
B. CSS opacity too low
C. Database query syntax error
D. Wrong HTML tag
Answer: A

10. IoT log shows repeated connection attempts. Why?

A. CSS class conflict
B. Broker hostname or port incorrect
C. API key missing
D. Dashboard theme wrong
Answer: B

11. Smart energy meter values appear inconsistent. Debug?

A. Sensor calibration or scaling factor incorrect
B. Font mismatch
C. Chart title missing
D. Wrong color palette
Answer: C

12. A mobile smart app doesn’t send push notifications. Cause?

A. JavaScript commented out
B. CSS color missing
C. Image resolution low
D. FCM/APNS key misconfigured or permission disabled
Answer: D

13. The IoT device stops after firmware update. Debug?

A. Flash memory overflow or missing bootloader section
B. Font size mismatch
C. CSS class missing
D. Database schema changed
Answer: A. 

14. Data in cloud database appears delayed. Why?

A. Latency in MQTT/HTTP data pipeline
B. CSS animation delay
C. Chart not refreshed
D. Timezone mismatch
Answer: A

15. Smart camera system restarts frequently. What’s the cause?

A. CSS overflow hidden
B. Memory leak or insufficient buffer allocation
C. Wrong color encoding
D. Font mismatch
Answer: B

16. Sensor values update but dashboard graphs remain static. Debug?

A. CSS not applied
B. Frontend not re-rendering — missing state update or WebSocket listener
C. Chart colors wrong
D. HTML tag closed improperly
Answer: B

17. IoT device time doesn’t match system clock. Cause?

A. Database outdated
B. CSS margin wrong
C. NTP synchronization disabled
D. Chart legend hidden
Answer: C

18. Voice assistant in smart app doesn’t respond to commands. Debug?

A. CSS file too large
B. Font mismatch
C. Microphone permission or speech recognition model inactive
D. Wrong redirect URL
Answer: C

19. A smart vehicle tracking app shows wrong location. Why?

A. Wrong CSS animation
B. Font color too dark
C. GPS module not initialized or incorrect coordinate conversion
D. Image not loaded
Answer: C. 

20. Machine learning inference on edge devices is slow. Debug?

A. Wrong thread priority
B. CSS missing
C. Database connection timeout
D. Model not quantized or too large for device memory
Answer: D. 

21. Smart thermostat fails to update settings remotely. Why?

A. Theme conflict
B. Chart label missing
C. Wrong CSS flex layout
D. Missing authentication token or endpoint timeout
Answer: D

22. IoT device sends incomplete data packets. Debug?

A. Buffer size too small or packet fragmentation issue
B. CSS padding missing
C. Wrong database table
D. API path incorrect
Answer: A

23. Edge AI camera’s object detection misfires in low light. Cause?

A. CSS font contrast low
B. Model not trained for low illumination scenarios
C. Image scaling wrong
D. Hardware connection loose
Answer: B

24. Smart app dashboard fails to load widgets. Debug?

A. Wrong icon set
B. Font mismatch
C. JavaScript import missing or build error in frontend
D. Low screen brightness
Answer: C.

25. IoT logs show “Unauthorized access attempt.” Why?

A. Data type mismatch
B. Chart legend missing
C. CSS property typo
D. Device certificate expired or token invalid
✅ Answer: D

26. Smart farming app shows duplicated sensor entries. Cause?

A. Backend not filtering duplicate timestamps
B. Chart overlapping
C. Wrong HTML nesting
D. Image path incorrect
Answer: A

27. Data visualization app crashes with “MemoryError.” Debug?

A. Missing CSS link
B. Loading too much data into memory — use chunk processing
C. Chart color overflow
D. Font not imported
Answer: B

28. Cloud dashboard throws “CORS policy blocked” error. Fix?

A. Add SSL certificate
B. Rebuild CSS file
C. Enable Access-Control-Allow-Origin header on API server
D. Change browser zoom
Answer: C

29. IoT alert system triggers alarms even when readings are normal. Debug?

A. Comparison threshold logic reversed or misconfigured
B. Font weight wrong
C. CSS z-index low
D. Database locked
Answer: A

30. Cloud IoT dashboard time series graph shows wrong timestamps. Why?

A. CSS alignment off with timezone
B. Chart legend hidden with incorrect timezone
C. Incorrect timezone handling or UTC conversion missing
D. JavaScript wrong timezone 
Answer C